咖啡算唔算係豆漿

大豆搾出嚟嘅汁就叫豆漿
點解咖啡豆搾出嚟嘅汁唔叫豆漿？

豆咖漿啡
荃灣海盛路柴灣角熟食中心CF18舖

咖啡豆唔係豆
係果實黎

咁鯨魚都係魚

留名學嘢

豆唔係都算果實咩？

你咁講又好似係

咁朱古力咪姐係豆腐？

屌你老母9唔撚搭8

豆腐花啊

咁豆漿應該係果汁
咖啡都係果汁

豆漿d水份嚟自粒豆
咖啡d水份嚟自外界

一個渣乾
一個沖洗
邊到一樣...

豆漿黃豆係加水攪爛架

乜豆咁多水

渣乾
笑到仆街

你咪走呀

兩者係種子先啱

咖啡豆有果肉， 黃豆冇， 所以咖啡應該係類似杏 霜

用豆漿機整咖啡
有無試過

或者放黃豆入咖啡機

其實又唔太一樣
咖啡豆其實唔係豆類植物 只係果實嘅種子
而黃豆係貨真價實嘅「豆」

未見過黃豆

柴灣都有！

我睇緊咩

世界大戰post

佢又冇講錯

A bean is the seed of one of several genera of the flowering plant family Fabaceae

水豆

冇錯
咖啡本身都唔係Fabaceae

咁朱古力算唔算係硬豆腐？

柒頭你細個老母冇煮過四季豆你食？

鯨魚唔係魚呀

笑死我

豆唔係豆
果實仲係咪果實

你可以放粒黃豆落泥土，
之後會發芽。

放粒咖啡豆，
會唔會發芽？

黃豆 低賤過 咖啡豆

黃豆 = 公屋撚
咖啡豆 = 私樓撚

逢甲好勁架咩？

首先你粒咖啡豆要無烘過

豆漿機整咖啡應該得
都係磨爛佢加水

調返轉唔知 未玩過咖啡機

平時用豆奶沖咖啡嘅
兩種豆放哂入去
剩係加糖就飲得

咁咖啡咪係果汁？

無知係好可怕

咁花生醬呢

你試下好似咖啡咁，烤到粒大豆燶哂
再磨粉沖水過濾試下

巴打你好風趣

做法唔同既豆漿

間學校會照po又好笑

下一屆諾貝爾仲唔係你拎

夜市就勁

你都錯，咖啡豆係種子，咖啡果先係果實

果實同種子唔識分？

soy bean
coffee bean
兩個都係豆，不用分那麼細

豆唔係果實咩

將黃豆磨成粉，再放落個expresso 機到萃取

即磨豆漿

掂阿巴打

而獲仲唔發過豬頭

有狗肉食？

伯母粒豆

佢係打完飛機飲茶或者飲咖啡嘅時候
諗到啲咁撚戇鳩嘅野

好好既錯誤例子

咖啡豆磨完沖完變咖啡渣就掉
唔似豆漿整粒黃豆磨到唔見（同抹茶一樣）
利：認真膠

黃豆豆漿都要隔渣。。。

未聽過豆渣？

一個咖啡豆
一個大豆
你唔撚好拎埋聰明豆做豆漿

蝦蝦蝦

聰明豆溝水都可以叫豆漿㗎冇錯㗎

依家個問題係點解黃豆就可以叫豆漿
點解咖啡豆就唔可以叫豆漿
點解個漿只可以係黃豆搾出嚟嘅水專用？
點解咖啡要叫咖啡 點解豆漿唔可以就咁叫黃？

因為煮法唔同 一個磨粉開水沖 一個濕磨

咁精液係咪算係奶

真
鯨魚都係魚

芝麻糊呢？杏仁糊呢？算唔算其中一種咖啡?

有冇人試下炒下啲黃豆磨粉再用咖啡機淬取

soymilk vs coffee?

喺一個好似好重要嘅舞台講on9野
個我想講 好撚精警

你飲嘅咖啡係咖啡豆搾出嚟嘅汁

不如你上網睇下豆漿嘅製作過程

屌你搞到我笑撚死
喺條街到係咁笑

死傻閪

咁都有得笑

笑撚咗
黃豆同大豆原來咁多汁，提子咁？

你痾出黎果d就係豆腐花

點解粉漿又係漿？
都係磨粉沖開

點解唔講
豆漿是一種咖啡
蔬菜湯是一種茶？

有豆渣架

我啲精液都係豆漿🥛

啡漿

係咪得黃豆黑豆做先叫豆漿？

咁豆漿算唔算係咖啡

爭咩呀 攪埋嚟做咖啡豆漿呀笨

pin this

豆係種子

其實黃豆都係種子黎
對於黃豆黎講, 個果實係講緊個豆莢

理論上算。

聽聞係藍店喎,有無人講吓???

原來弱智都識上連登

認真答 咖啡豆唔係豆科植物種子

好似好有哲理

點解要咖啡豆跟你
你黃豆改唔得既
叫豆黃
或者黃黃啦

都係用水沖，點解唔叫水

爭咩啊 溝埋一齊做咖啡黃豆啊 笨

仲要嚟自外界，咩界啊

咁都得condom都得啦

咖啡唔係支那人發明
否則 我諗佢應該叫啡豆
同黃豆 黑豆 紅豆 綠豆做朋友

咖啡Coffee這個詞，就是來源於阿拉伯語Qahwa，意思是「植物飲料」，後來傳到土耳其，成為歐洲語言中這個詞的來源。

黃豆駛唔駛炒豆烘焙

OU都係U

呢啲例子 多左啦

揸精出JJ牛奶

舉一反三

笑死

big brain

揸一杯精液俾我飲

咖啡豆唔撚係豆
係核

拿
核還核
種子還種子

果實嘅核可以係種子
可以唔係
因為果實未必一定係依賴種子繁殖
( e.g. 椰子，菠蘿）

但豆類就大部分係種子

所以樓上答種子嗰啲收收皮
唔可以叫種子因為綠豆都係種子
然後班撚樣又懶撚係玩 logic bomb 咁

大豆 磨粉連水加埋叫豆漿

咖啡豆磨完要用filter 過濾沖，啲豆粉係唔會落肚。

樓主可唔可以分享多啲

咖啡豆唔可以發芽
黃豆可以

唔知藍定黃

但個咖啡係幾好飲

咁番茄醬算唔算係奶昔

屌你

咖啡汁
豆汁

一般在原產地以外出售的「椰子」實際上是椰子棕色的核，也叫作「椰仁」，是椰子的種子。

咖啡豆是咖啡屬植物的種子

台灣花生味米漿

屌你呢條友咁大發現仲未攞諾貝爾

咖啡豆喺人工處理前係可以發芽的

你係話咖啡櫻桃？

咖啡豆咪就係咖啡櫻桃入面粒seed

睇多幾頁個豆字好陌生

思覺失調可能未必啱用，呢個post 測左好多弱智既出嚟。

唔怪得警棍是手臂廷申

仲諗住入嚟學嘢
點知見到呢個Reply就唧一聲咁笑咗出嚟

點解無紅豆漿

笑撚到

而台仔又真係有部豆漿機可以整埋咖啡

原來係思想家
一直都係我自己睇唔明

feel 到你會比人記一世，石頭巴之後黃豆巴

其實佢講豆有自帶水份加乘，而咖啡無
成件事合理好多

好高質
樓豬快pin

又一個要mark低

係台中算最好嗰幾間

可能佢同學校講唔post比句就唔比post佢出黎
然後成間學校得少數人上到好大學
焗住post

好辛苦

中文問題

Soy bean -> Soy Milk
Coffee bean -> Coffee

大豆 -> 大奶
咖啡豆 -> 咖啡

咁譯就冇呢個問題

笑撚死

一個cm睇出連登有幾多弱智仔
首先「咖啡豆」唔係果實 係種子 咖啡既果實叫「咖啡果」

200正評1負評 笑死

講緊#9

點解咁多負評
豆漿:豆科
咖啡:漿果

有人試過
可以的

不過個味唔會好似咖啡咁出
豆成份問題

因為好多人真係唔知咖啡豆既前身係咩
睇黎又要出咖啡post正視聽

一個post出晒一堆冇常識既on9仔仆街攞加工過既咖啡豆 同原生黃豆比較

咖啡定咖啡豆呀 合理好多

種子

屌你 笑撚到我仆街

呢個post好高汁，高汁在check到好多弱智衝晒出黎柒

成班人係咪一時接受唔到俾人當做飲豆漿

土耳其咖啡係連渣飲嘅

錯 因為黃豆同咖啡豆都係種子
唔係用蘋果籽/ 橙籽黎渣汁架嘛?

咁朱古力杯都應該係豆漿一種

但唔會飲埋啲渣

點解咖啡要叫咖啡係因為咖啡係refer緊個食材 -> 咖啡豆
而豆漿本身可以係一個類別, 好似果汁咁
所以咖啡其實可以歸類落豆漿

媽媽粒豆豆

哲學問題

Detail pls, 地圖冇show

垃圾po主抄呢個

屌

我睇到係200負皮1正評

講緊#4

豆瓣醬

唔該要杯大奶

渣乾 沖洗
服撚左

咁鄭月蛾都係蛾

黃豆呀嘛

佢忙住賣豆去沙漠 唔得閒理你

咖啡（小果咖啡，學名：Coffea arabica）
界： 植物界 Plantae
演化支： 被子植物 Angiosperms
演化支： 真雙子葉植物 Eudicots
演化支： 菊類植物 Asterids
目： 龍膽目 Gentianales
科： 茜草科 Rubiaceae
屬： 咖啡屬 Coffea
種： 小果咖啡 C. arabica

黃豆（大豆，學名：Glycine max）
界： 植物界 Plantae
演化支： 被子植物 Angiosperms
演化支： 真雙子葉植物 Eudicots
演化支： 薔薇類植物 Rosids
目： 豆目 Fabales
科： 豆科 Fabaceae
亞科： 蝶形花亞科 Faboideae
屬： 大豆屬 Glycine
亞屬： 大豆亞屬 Soja
種： 大豆 G. max

黃豆都係種子。

佢未食過芽菜。

個焗肉醬意粉好撚好食 份量夠 個醬有蕃茄味得嚟又唔酸 價錢又抵 幾年前返嗰頭成日食

可能屋企唔係用和記

從前有三隻蝦 蝦蝦蝦

咁如果唔係溝水 係溝汽水呢？

黃豆磨碎左會溶係水 咖啡豆唔會

點解咁多人負皮我呢個comment
但係去到#33又個個正皮我